美少女暫別cosplay界：我媽管得好嚴

有從台灣來港工作的Show girl指，曾與粉絲合照時，被對方不斷鬆踭，似借意非禮，今年她有備而戰，打算在對方做怪動作時，馬上雙手合十擺甫士，以「獨特合照技巧」，防止對方抽水。亦有性感打扮的Coser透露，為扮演角色，每天早午均不吃東西，直至晚上。

Cosplayer藍幽第4年到動漫節「出Cos（角色扮演）」，她指今日「出Cos」後將「收爐」，最快到明年中才會再考慮再戰。她又指自己還是學生，「所以我媽就管得好嚴」。她暫時未有心水攤位，會等同學陪伴再入場觀看。藍幽接受記者訪問前已被十數名攝影師圍觀「狂閃」。

PinQ和Jill都來自台灣，PinQ去年也有來香港動漫節擔任Game girls，Jill則是首次參加。兩人都認為香港粉絲有禮，來展兩天暫未遇到怪人怪事，但PinQ則分享她的獨特合照技巧，指過去曾遇到粉絲要求合照時不斷鬆踭，似借意非禮，故今年學聰明在對方做怪動作時馬上雙手合十擺甫士。

模特兒出身的24歲Carmaney初戰動漫節，任Samsung特約Show girl，介紹該公司新型手機兼推薦熱門電競遊戲。記者甫訪問她，其高貴氣質和甜美笑容即引來一眾攝影愛好者「燒快門」。她更透露自己一向愛逛動漫節，亦有意選購心愛卡通人物《蠟筆小新》周邊，想合照的你就要付出耐性，但小心站近高1米72的她身旁會感自卑。